何君堯：資訊科技委員會下月原討論有關5G事宜 現改為討論有關港台及電話智能卡實名制問題

立法會資訊科技及廣播事務委員會舉行會議，主席何君堯表示，委員會下月的會議原定會討論有關5G及資訊保安的事宜，現在計劃改為討論有關港台的問題，包括近日涉及國家主席習近平的報道、鏗鏘集報道等投訴及電話智能卡實名制諮詢事宜。

商務及經濟發展局常任秘書長梁卓文說，檢討港台管治及管理的專責小組工作差不多完成，報告差不多到定稿階段，但暫時未有確實完成時間，希望完成後再向委員會交代，並一併討論有關港台的問題。

梁卓文又提出，希望下月中的會議討論電話智能卡實名制諮詢事宜，指出有意見認為諮詢期太短，當局計劃延長諮詢期約3星期，期間可聽取委員會的看法。

何君堯表示，聽到議員的意見是希望盡快討論港台問題，因此計劃下月的會議討論港台及電話智能卡事宜。

民主派 臨陣逃兵
建制派 步步進迫
本土派 獨力難支

臨陣逃兵？

屌你老母你條分化狗

推

而當港府因疫情而暫停立法會選舉一年並延長本屆議會運作一年時，本土派、抗爭派等激進力量早已表態反對民主派議員留任，認為不應配合北京。

在泛民陣營中，朱凱廸和陳志全當時就決定不留任。不過，仍有21人名泛民議員堅持留任。

分析指出，在這樣的背景下，泛民議員在留任約一個月後卻又宣布總辭，換來的難免是部分民主陣營人士的冷嘲熱諷，更不用期待他們會有甚麼反應。

泛民議員總辭回應人大DQ決定，香港社會為何反應冷淡？

先攪死港台再電話實名。。。仆街

問題係比人DQ左幾個販民，無左veto留低做橡皮圖章endorse港共把L

真係好灰

政府延長電話卡實名登記制度諮詢期至下月20日

政府今日宣布延長電話智能卡實名登記制度的公眾諮詢期至3月20日，讓業界和市民有更多時間研究諮詢文件的內容和建議，並向政府提交意見。

政府於1月30日展開公眾諮詢，建議透過《電訊條例》訂立規例實施電話智能卡實名登記制度，讓電訊商按規例的要求登記、收集和儲存用戶的登記資料，以堵塞目前電話智能卡尤其是預付儲值卡因其匿名性質而造成的漏洞，防止和協助偵查涉及使用電話儲值卡的罪案，並維持市民對本港電訊服務的信心。公眾諮詢期原於2月28日結束。

諮詢文件可在商務及經濟發展局通訊及創意產業科網站（）下載。市民可將意見電郵（SIM@cedb.gov.hk）、傳真（2511 1458）或郵遞至香港添馬添美道二號政府總部西翼二十一樓商務及經濟發展局通訊及創意產業科。